旅遊促進會：8月訪港旅客急跌 黃金周內地團日降20團以下

【星島日報報道】香港旅遊促進會總幹事崔定邦表示，「十一黃金周」內地訪港旅客按年下跌約五成，當中以內地團跌幅最大，由去年每日約逾100團至200團，下跌至現時每日少過20團。旅遊發展局數字顯示，8月訪港旅客數字急跌，預計全年訪港旅客人數有機會下跌。

崔定邦出席一個電台節目時表示，今年的黃金周假期截至昨日，經各陸路口岸進入香港的內地旅客數字下跌約五成，今年每日只有十多個團訪港。他預料，聖誕檔期的旅遊業情況亦不樂觀，又料業界年關難過。

對於社會有意見擔心政府繼反蒙面法之後，會否推出宵禁令，進一步影響來港旅客意欲，崔定邦回應說，旅客選擇旅遊目的地時，首要考慮條件是安全，認為現時香港確是處於不太令人安心的情況，他希望示威者和政府能夠好好溝通。

崔又表示，大部分旅遊業從業員已經停工，又指行內比較多自僱人士，在行內沒有工作機會時，他們可以轉工，現時裁員規模不算大，另外，很多後勤員工已經耗盡無薪假，難以預料社會事件發展到那個地步會出現裁員潮，只表示對情況感到不樂觀。

仲差 d 咩先可以搞到一團都冇？

屌點解仲可以有團
不如揼爆羅湖

睇黎要平日假日快閃旅遊旺區

點解仲有20團？

關我咩事

居然仲有20團

我就係要呢啲成績表

等陣啲狗推你過去羅湖橋另一邊

竟然仲有20團………

羅湖過關嗰度有一條柱寫住深圳歡迎你
長期有支拿防暴攞晒架生企喺度㗎

心諗唔好白癡啦真係自視過高
支那人真係好撚智障

北韓都日日有團

平日日頭都搞示威 咁d支那人就會覺真係日日都有示威唔會再黎

仲有咁多

叫何妖日日出$包團囉

你係咪傻咗, 咁多個站最難走就係羅湖

搞一搞尖沙咀 上水 旺角，又少一半

對唔住大佬
諗錯左

我要一團都冇

對唔住大佬諗錯左

睇黎你係未返過大陸, 值得嘉許

做乜唔大力譴責我地

屌佢老母 20團 一團20人姐係仲有400人每日走落黎

証明我地要再努力d

到時又走數